---
categories: []
metadata:
  slide:
  - slide_value: 0
  node_id: 13
layout: page
title: Comunidades Portuguesas de Software Livre
created: 1333142932
date: 2012-03-30
aliases:
- "/comunidades/"
- "/node/13/"
- "/page/13/"
---
<p>Portugal tem muitas comunidades nacionais de Software Livre. Como almejamos ser exaustivos nesta lista, se faltar aqui o link para alguma, por favor envia um email para <a href="mailto:contacto@ansol.org?subject=Comunidade%20Portuguesa%20n%C3%A3o%20listada">contacto@ansol.org</a></p><h2>Associações</h2><ul><li><a href="https://ansol.org/">ANSOL - Associação Nacional para o Software Livre</a><a href="http://www.labcd.org/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=13"></a></li><li><a href="http://www.labcd.org/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=13">Associação Cultural Audiência Zero</a></li><li><a href="https://direitosdigitais.pt/">Associação D3 - Defesa dos Direitos Digitais</a></li><li><a href="http://drupal-pt.org/">Associação Drupal Portugal</a></li><li><a href="http://esop.pt">Associação Empresas de Software Opensource Portuguesas</a></li><li><a href="http://ensinolivre.pt">Associação Ensino Livre</a></li><li><a href="http://www.osgeopt.pt/">Associação OSGeo Portugal</a></li><li><a href="http://www.perl.pt/">Associação Portuguesa de Programadores Perl</a></li><li><a href="https://www.osgeopt.pt/">OSGeo Portugal</a></li><li><a href="https://pt.wikimedia.org" title="ASSOCIAÇÃO WIKIMEDIA PORTUGAL (WMP)">ASSOCIAÇÃO WIKIMEDIA PORTUGAL (WMP)</a></li></ul><h2>Comunidades</h2><ul><li><a href="http://www.androidpt.com/">androidPT</a></li><li><a href="https://www.meetup.com/Apache-Kafka-User-Group-Portugal-AKUG-PT/" title="Apache Kafka® User Group - Portugal (AKUG.PT)">Apache Kafka® User Group - Portugal (AKUG.PT)</a></li><li><a href="http://colectivo1000101.wix.com/colectivo1000101">Colectivo 1000101</a></li><li><a href="http://html5pt.org/">Comunidade HTML5 Portugal</a></li><li><a href="https://wiki.documentfoundation.org/Main_Page/pt">Comunidade LibreOffice Portugal</a></li><li><a href="http://mozilla.pt/">Comunidade Mozilla Portugal</a></li><li><a href="http://forum.blender-pt.com/">Comunidade Portuguesa de Utilizadores do Blender</a></li><li><a href="http://www.debianpt.org/">Comunidade Portuguesa de Utilizadores de Debian GNU/Linux</a></li><li><a href="http://wiki.eclipse.org/Regional_Communities/Portugal">Comunidade Portuguesa de Utilizadores de Eclipse</a></li><li><a href="https://datewithdata.pt/#collaborate" title="Date With Data">Date With Data</a></li><li><a href="http://www.gnulinux-portugal.org/">GNU/Linux Portugal</a></li><li><a href="https://www.meetup.com/pt-BR/Coimbra-JUG/" title="Meetup Coimbra JUG">Grupo Português de Utilizadores de Java de Coimbra (Coimbra JUG)</a></li><li><a href="https://www.meetup.com/Undefined-js/" title="Undefined.js">Grupo Português de Utilizadores de JavaScript Coimbra (Undefined.js)</a></li><li><a href="http://www.qgis.pt">Grupo de Utilizadores QGIS PT</a></li><li><a href="https://atom-pt.pt/" title="Grupo de utilizadores Portugueses de AtoM">Grupo de utilizadores Portugueses de AtoM (Access to Memory = AGPL)</a></li><li><a href="https://github.com/Internet-Freedom-Lx" title="Internet Freedom Lisbon Meetup">Internet Freedom - Lisbon</a></li><li><a href="https://www.meetup.com/Liferay-Portugal-User-Group/">Liferay Portugal User Group</a></li><li><a href="http://openstreetmap.pt/">OpenStreetMap Portugal</a></li><li><a href="https://www.meetup.com/rladies-lisboa/" title="R-Ladies Lisboa">R-Ladies Lisboa</a></li><li><a href="http://phplx.net/">PHPLX</a></li><li><a href="http://portolinux.org/">Porto Linux</a></li><li><a href="https://jug.pt/">Portugal Java User Group (PT.JUG)</a></li><li><a href="https://groups.google.com/forum/#!forum/portugal-phpug">Portugal PHP User Group</a></li><li><a href="http://python.pt/">Python Portugal</a></li><li><a href="http://ubuntu-pt.org/">Ubuntu-PT</a></li><li><a href="http://unimos.net">Unimos</a></li><li><a href="http://wp-portugal.com/">Wordpress Portugal</a></li></ul><h2>Ensino</h2><ul><li><a href="http://cult.neiist.ist.utl.pt/">Comunidade de Utilizadores Linux do Técnico</a> (IST, Lisboa)</li><li><a href="https://www.essr.net/essr_gnu/%20https://easr.pt/?q=sie/about">Escola Secundária Soares dos Reis GNU</a></li></ul><h2>Distribuições</h2><ul><li><a href="http://www.acoroslinux.pt/" title="AçorOS Linux">AçorOS Linux</a></li><li><a href="http://www.caixamagica.pt/">Caixa Mágica (última versão 2015)</a></li><li><a href="http://evtux.wordpress.com/">EVTux (ú</a><a href="http://www.caixamagica.pt/">ltima versão 2013</a><a href="http://evtux.wordpress.com/">)</a></li><li><a href="http://www.ipbrick.pt/">IPBrick</a></li><li><a href="http://sourceforge.net/projects/xange/">Open Xange (última versão 2015)</a></li><li><a href="http://linux.fe.up.pt/">Ubuntu FEUP (última versão 2014)</a></li></ul><h2>Blogs</h2><ul><li><a href="http://abretesw.blogspot.pt/">Abre-te Software</a></li></ul>
